[壟斷後果］三大支那書店合共得三本劉曉波著作存貨

樓上書店樂文書店負責人林璧芬指，自劉曉波患癌消息傳出後，其著作及相關書籍銷量均有上升，購買者包括港人及內地人。近期最受歡迎是由本地出版社「新世紀出版社」出版、余杰所著的《劉曉波傳》，近一周已售出近20本，據知出版社亦缺貨，未知會否加印，「可能病重啦…….啲人關心嘅係(劉曉波)成個人生，唔係一件事」。而同一作者所著的《劉曉波打敗胡錦濤》、陳奎德及夏明編著的《自由荊冠：劉曉波與諾貝爾和平獎》，以及《劉曉波檔案》等銷量亦錄得上升。

她指書店一直有售劉曉波的相關書籍，「前一陣子冇新聞時都係架上賣」，直言就算並非暢銷或話題性書籍，該店亦會入手。對於現時出售有關劉曉波的書藉是否「敏感」，她直言大書店一向自設界線，但小型書店不作會政治審查，「擔咩心呀，冇擔心過，我又冇違法，香港賣書好安全！」

天地圖書亦有劉曉波相關書籍出售，職員稱現時最少有4至5本存貨，除《劉曉波傳》外，更有劉有份起草的《零八憲章》、以及其著作《向良心說謊的民族》。職員坦言近日接獲不少查詢，現時只尚餘少量存貨，「依家有，聽日唔敢包，如果今晚突然有啲嘢出現咗，咁你聽日嚟到乜都冇晒喇」。

另一樓上書店內部書店亦有數本關於劉曉波的書藉出售，譬如《劉曉波文集》，以及見證劉曉波與太太劉霞愛情的《劉曉波劉霞詩選》等。

不過，聯合出版集團旗下三大書店，則只有極少量關於劉曉波的書籍，記者日前致電三中商門市查詢，三中商所有分店合共只得三本存貨，職員稱斷貨已久，並非近日才售罄。其中中華書店只餘一本《大國沉淪 : 寫給中國的備忘錄》，職員指未知何時會翻貨；商務則只有中文大學及大圍分店各有一本《大國沉淪》的存貨；劉曉波的書籍更全線在三聯書店「消失」。

2010年劉曉波獲諾貝爾獎和平獎時，較為人熟悉的著作如《大國沉淪》及《零八憲章》被部份書店放在當眼處，當時本報記者亦曾向三聯書店查詢銷情，職員指只餘少量存貨，更獲不少熟客致電留書，惟今日劉曉波病危，三聯卻未有入貨。

去開益或序言囉